「不是每個人 睡醒了也可以如常生活」

一覺醒來，你就真的可以把昨天發生過的事也一掃而空，再掛上微笑的如常生活嗎？

有時候，真的很羨慕那些不問世事的人，最煩惱的人生命題莫過於如何拍出一張唯美的下午茶照，如何令自己的樣貌體型令人羨慕，和如何迅速回家追看那未完成的劇目。

看得累了，便涼著冷氣抱頭進睡，明天賴一賴床又繼續的一切如常，苦惱著午飯時段該吃和牛還是明太子。

他們吃好睡好生活好，那其他人呢？

那位13歲的孩子呢？
那些與孩子分隔陰陽的母親呢？
那位被莫名其妙拉攏而莫需有地獲得告票的路人呢？
那些在現場活生生看著人性被殲滅的青少年呢？
還有那些在鏡頭以外，黑暗之中，被肉體和精神折磨過，甚至是仍折磨著的善良人呢？

他們又可以一覺睡醒後，便當作什麼事情也沒有發生過般如常生活嗎？
答案，是絕對的不可能。
只因他們看過的，聽過的，痛過的，也會成為畢生的疤痕，纏繞著他們一個又一個數之不盡的夜晚。

生活，已不可能再一切如常；你一廂情願的生活如常，你自欺欺人的和平假象，其實，只是你裝盲裝睡的一種自私立場。

別忘記，當你在海旁如常的欣賞著那超級月亮，也正有人無私地為你承受著時代的創傷。

剛剛說過，真羡慕那些不問世事的人；但羨慕還羨慕，若被問到會否想成為那一種人？
答案，也是絕對的不可能。

@唐啟灃

😐

原來訓醒左好多野都冇得重頭開始

我已經好耐無好好瞓一覺
安安樂樂12點前瞓已經喺上年69之前

small push

點解香港咁撚悲哀

推

嘆息

Push

push

5

1